\subsection{Vorbereitung}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Strahlengang1.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Strahlengang zur Abbildung des Spalts}
\label{fig:Strahlengang1}
\end{figure}
Zunächst wird der Strahlengang so justiert, dass paralleles kohärentes Licht entsteht. Der benötigte Strahlengang ist in Abb.\,\ref{fig:Strahlengang1} gezeigt.
Hierfür werden in dieser Reihenfolge Hg-Lampe, este Linse (Brennweite $\unit[6.5]{cm}$), Spalt und zweite Linse (Brennweite $\unit[35]{cm}$)
auf der optischen Bank angeordnet. Auf dem Schwenkarm platziert man nun noch die dritte Linse und das Okular.
Die Objekte werden so angeordnet, dass der Spalt sich im Fokus der ersten beiden Linsen befindet.
Zur Überprüfung kann mit dem weißen Schirm nach der zweiten Linse entlang der optischen Achse untersucht werden, ob das Bild seine Größe ändert.
Ist dies der Fall, so ist der Strahlengang noch nicht korrekt justiert.

Die dritte Linse wird nun verschoben, um durch das Okular eines scharfes Bild des abgebildeten Spalts zu sehen.
Die Positionen der Linsen werden notiert.
Nun wird mit Rotfilter im Strahlengang der Schwenkarm so eingestellt, dass das Fadenkreuz des Okulars sich in der Mitte des abgebildeten Spalts befindet.
Die von der Winkelskala des Schwenkarms und des Feintriebs des Okulars angezeigten Werte werden notiert.
\subsection{Prismenspektrometer}
\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\def\svgwidth{8cm}
\input{Strahlengang2.pdf_tex}
\end{center}
\caption{Strahlengang zur Ausmessung der Spaltbreite}
\label{fig:Strahlengang2}
\end{figure}
Als nächstes wird das Kronglasprisma auf die hierfür vorgesehene Vorichtung gestellt. Man verstellt nun den Schwenkarm, bis zur 1. Ordnung einer der
gelben Linien und notiert die Position der Winkelskala. Ohne diese wieder zu verstellen wird nun der Abstand der grünen von der gelben Linie bestimmt.
Auch die Position des Okulars wird notiert. Nun bringt man den zweiten Spalt vor dem Prisma in den Strahlengang und verkleinert ihn, bis die beiden
gelben Linien nicht mehr getrennt wahrnehmbar sind. Dieser wird nun anstelle des ersten Spalts auf die optische Bank gesetzt und mit dem Okular ausgemessen. Dieser Strahlengang ist in Abb.\,\ref{fig:Strahlengang2} gezeigt. Außerdem wird die Basislänge des Prismas notiert.
Dieser Abschnitt wird für eines der Flintglasprismen wiederholt.
\subsection{Gitterspektrometer}
Jetzt ersetzt man das zuletzt verwendete Prisma durch das optische Gitter und sucht per Schwenkarmverstellung die erste Beugungsordnung der verschiedenen
Spektrallinien. Die Winkeleinstellung wird notiert und per Feintrieb des Okulars die Position der beiden gelben sowie der grünen und der violetten Linie
bestimmt. Nun wird mittels verschiedener Spalten, die in die Plexiglasführung geschoben werden können diejenige Spaltgröße bestimmt, bei der man die
gelben Linien des zu beobachtenden Spektrums gerade nicht mehr getrennt wahrnehmen kann.
Diese Messungen werden für die vierte und achte Beugungsordnung wiederholt.
